點解手提電話會變成手機？

係手甘面的機全部都係電話？

連登又會俾呢d蝗語出現

我叫開手之

點解耳筒會變成耳機？

咁點解要叫手機手提
唔叫電話？

係喎，電話咪電話

而家唔係簡化
係俾支那入侵文化

大陸仔

手提電話+遊戲機

通常會叫手提/電話

比你部電話我
比你電話number我

以前叫開手提。

我估係因為以前手提電話既特點係佢係手提，而唔係座檯。

而家叫電話。

我估係因為座檯電話已經用得手提電話少，講「電話」已經默認為手提電話，反而特登講手提好多餘。

算鳩數啦 根本已經改變唔到蝗化呢個事實。

共匪溝淡港人計劃已經成功到不得了。

宜家啲細路，不論香港出世，小學中學大學or啱啱出嚟做野個認班，

大部分都幫緊共匪宣傳共產主義。佢地口講反蝗。但身體好撚誠實。

你屌佢用聽蝗語咩。

佢屌返你，咩呀⋯⋯由細到大都係咁講㗎啦⋯⋯
佢地啲老豆老母，好多都係97後先落嚟生。

老豆香港搵唔到老婆，成60歲先返上怎去娶件20、30歲之後申請每日150個落嚟生個堆。

咪由細到大灌輸啲大陸思想囉⋯⋯

當電話已演變到呢個地步重叫"手提電話", "手機", "流動電話", "智能手機"其實幾out下

你想逆推個mobile出嚟解手機冇咁易

中國北方語口語同書面語入侵
搞清楚個字源詞源再算

其實大陸都有電話呢個詞
唔係得香港先用

我認為手機同電話 兩個詞係相通
但手機專指便攜式電話
而電話泛指一切通話設備 但現時文化多數指家居電話

手機成為咗便攜式電話的代名詞
只不過係上一代人約定續成流傳落黎既講法

具體點解會係叫手機 要問返當年d人

手提遊戲機=手機

叫耳機真係好on9

先唔講手機係咪蝗語
我唔明嘅係
點解有人一邊覺得呢個世界咩都趨向簡化
一邊就話蝗語成日咩都簡化晒啲字
會唔會有啲矛盾

因為宜家啲手提唔再係純粹打出打入
而係手提電話+手提遊戲機
所以就叫手機啦
利申：鳩吹

仲有耳機 一早話要反